質疑中印之戰死傷數讓中國跳腳！央視發出蠟筆小球「認罪片」

質疑中印之戰死傷數讓中國跳腳！央視發出蠟筆小球「認罪片」

蠟筆小球認罪畫面。（圖擷取自央視）

2021/03/02 08:05
〔即時新聞／綜合報導〕中國與印度去年6月爆發激烈邊境衝突，中國直到今年2月19日才首度發布消息，稱解放軍4死1傷，引發熱議，一名在微博擁有約254萬粉絲的前記者「辣筆小球」就質疑，解放軍死亡人數應該不只4人，結果遭中國警方以「侮辱詆毀官兵」為由逮捕，除「辣筆小球」外，中國還有多名網友質疑官方數字被捕，昨天「辣筆小球」更上央視「認罪」。

中共官媒央視新聞3月1日晚間播放了約1分鐘的辣筆小球「認罪」畫面，他戴著口罩，眼部被打馬賽克，穿著藍色囚服，在鏡頭前稱自己的行為「良知泯滅」，非常自責懊悔，他說自己拿手機在家裡發這樣的微博，有這樣的和平環境，都是戍邊戰士用他們的生命和鮮血換來的，是自己在事實不明朗、掌握信息不全面情況下，用輕浮誇張戲謔的詞彙去描述英雄團長...。

中國解放軍日前公布中印邊界衝突中，有4名士兵為了營救同袍而陣亡，曾任《經濟觀察報》記者、本名仇子明的38歲微博網紅「辣筆小球」則直言：「最大的官，團長活了下來，這個團長的個性肯定是『飛將+脫兔+神機+血路+強運』」，以及「犧牲的4位是為營救而立功，連去救人的都犧牲了，那肯定有沒救出來的啊，說明陣亡的不僅僅只有4人。反正，我們贏了...」此說法讓中方跳腳，警方隨後將他拘捕，關閉其微博帳號，2月25日，公安機關以涉嫌尋釁滋事罪提請檢察機關批准逮捕。

在中國，「電視認罪」並不少見，人權組織「保護衛士」（Safeguard Defenders）2018年曾公布報告，揭露中國、香港媒體與中國政府合作，以哄騙、脅迫非法強迫被拘禁者拍攝「被認罪」影片的黑幕，呼籲各國政府施壓中國，停止這種可憎行為，並且制裁主動配合的媒體。

ISIS又出片😂

國王你冇著衫呀

屌又官方認證

禁止質疑解放軍死亡數字 北京緊急立法追訴辣筆小球

即係死咗唔少人 比印度打到落花流水

第一眼睇錯蠟筆小新

香港好快都一樣了

被認罪

佢越大反應，反而越證實條友估中左

官方認證
聽講死左幾百人

x2
心諗關蠟筆小新乜事
睇到你個comment再上去睇番先知睇錯

緊急立法追訴

似曾相識

緊急立法追究
好正
明明唔犯法為左你唯有立法拉你坐監

點解我睇左做蠟筆小新